{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_008298",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "고촌면민독립만세유적탑"
    },
    "text": "古村面民独立万歳遺跡塔 (고촌면민독립만세유적탑)\\n\n「紀美年3月古村面民独立万歳遺跡塔」とは、京畿道金浦市古村邑で展開された3・1運動を称えるために建てられた塔です。この塔は全高7.5メートル、前面幅3.25メートル、側面幅1.35メートルです。全体的に刀の形をしており、当時の困難を間接的に表現しています。塔の上段には宇宙船の形をしており、古村面の未来への希望を表現しています。塔は2007年5月15日に除幕され、2008年5月に国家報勲処で顕忠施設に指定されました。 古村地域の独立万歳運動は1919年3月24日と25日に行われました。その時、古村面（現在の古村邑）の出身である金正義は中洞高等普通学校の生徒であり、京城で行われた3・1運動に参加した後、逮捕を避けるために故郷に戻って万歳運動を主導しました。また、キム・ジョンウィ、キム・ナムサン、キム・ジョングク、ユン・ジェヨン、ユン・ジュソプ、イ・フンドルなども万歳運動の計画を立て、3月24日には約50人の住民と共に村の裏山で独立万歳を叫びました。翌3月25日には金正儀の家で太極旗を作り、李相允の家の前の道でデモ行進をしながら独立万歳を叫びました。 キム・ジョンウィとキム・ジョングクはデモの主導者として逮捕され、懲役10か月の刑を受けました。ユン・ジェヨンとキム・ナムサンは懲役8か月の刑を、ユン・ジュソプとイ・フンドルは懲役6か月の刑を受け、獄中で苦難を経験しました。イ・フンドルはその後の獄中生活の影響で、1920年2月に殉国しました。イ・フンドルには建国勲章愛国章が授与され、キム・ジョンウィとキム・ジョングクには建国勲章愛族章が、キム・ナムサン、ユン・ジェヨン、ユン・ジュソプには大統領表彰が追贈されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この塔はいつ建てられましたか？",
            "answer": "この塔は2007年5月15日に除幕されました。"
        },
        {
            "question": "この塔は何メートルの高さですか？",
            "answer": "この塔は全高7.5メートルです。"
        },
        {
            "question": "この塔はどのような形をしていますか？",
            "answer": "この塔は刀の形をしています。"
        },
        {
            "question": "塔の上段は何の形をしていますか？",
            "answer": "塔の上段は宇宙船の形をしています。"
        },
        {
            "question": "古村地域の独立万歳運動はいつ行われましたか？",
            "answer": "古村地域の独立万歳運動は1919年3月24日と25日に行われました。"
        },
        {
            "question": "金正義は何をしていた人ですか？",
            "answer": "金正義は中洞高等普通学校の生徒でした。"
        },
        {
            "question": "金正義はどのように万歳運動を主導しましたか？",
            "answer": "金正義は逮捕を避けるために故郷に戻り、万歳運動を主導しました。"
        },
        {
            "question": "どのような人々が万歳運動の計画を立てましたか？",
            "answer": "キム・ジョンウィ、キム・ナムサン、キム・ジョングク、ユン・ジェヨン、ユン・ジュソプ、イ・フンドルなどが万歳運動の計画を立てました。"
        },
        {
            "question": "金正義の家で何を作りましたか？",
            "answer": "金正義の家で太極旗を作りました。"
        },
        {
            "question": "何人の住民が独立万歳を叫びましたか？",
            "answer": "約50人の住民が独立万歳を叫びました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 544,
        "QA": 318
    }
}